<resources>
    <string name="app_name">Destinasi Wisata Sulteng</string>
    <string name="home">Selamat Datang di Aplikasi Destinasi Wisata Sulawesi Tengah</string>
    <string name="category">category</string>
    <!--    <string name="dashboard">Dashboard</string>-->
    <string name="account">Account</string>
    <string name="wisata_name">Nama Wisata</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Gong Perdamaian</item>
        <item>Danau Paisu Pok</item>
        <item>Danau Poso</item>
        <item>Danau Tambing</item>
        <item>Ratu Ampat</item>
        <item>Matantimali</item>
        <item>Megalitik Palu</item>
        <item>Pusat Laut</item>
        <item>Air Terjun Saluopo</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
        <item>
            Gong Perdamaian Nusantara atau Monumen Nosarara Nosabatutu yang dalam Bahasa Kaili (suku asli di Sulawesi Tengah) memiliki arti bersaudara dan bersatu.
            Simbol perdamaian  berupa Gong Perdamaian atau Monumen Nosarara Nosabatutu ini,
        </item>
        <item>
            Danau Paisupok tak seperti danau pada umumnya karena masih sangat asri dengan air yang jernih. Danau ini menjadi salah satu danau terjernih
            di Indonesia dengan alam yang masih terjaga keasriannya. Air danau yang begitu jernih terlihat bagai kaca yang memungkinkan wisatawan
            melihat dasar danaunya.
        </item>
        <item>
            Danau Poso (bahasa Inggris: Poso Lake), merupakan sebuah danau yang terletak di Kabupaten Poso, Provinsi Sulawesi Tengah, Indonesia; dan
            merupakan danau terdalam ketiga di Indonesia. Danau ini memiliki panjang 32 km dan lebar 16 km.
        </item>
        <item>
            Suasana yang tenang dan sejuk serta pemandangan alam yang masih terjaga, menjadikan Danau Tambing yang terletak di desa Sedoa, Lore Utara
            di Kabupaten Poso sebagai salah satu lokasi favorit masyarakat Sulawesi Tengah untuk sekedar menghabiskan waktu weekend ataupun mencoba
            suasana alam usai aktivitas di tengah hiruk pikuk perkotaan.
        </item>
        <item>
            Tempat wisata di Tolitoli lainnya adalah Ratu Ampat, yang tergolong baru. Meskipun masih baru, tapi tidak sedikit para wisatawan lokal yang
            menghabiskan waktu weekend di tempat ini. Jika Anda ke sini pada pagi hari menjelang ‘buta’, Anda akan disuguhkan indahnya sunrise. Pada sore
            hari, berjumpa dengan sunset.
        </item>
        <item>
            Bagi anda yang sedang berkunjung ke Kota Palu, sempatkan waktu untuk berkunjung ke bukit indah yang satu ini. Terletak di wilayah Kecamatan
            Banawa Selatan, Kabupaten Sigi – Sulawesi Tengah, Bukit Matantimali yang berjarak sekitar 30 KM dari Kota Palu menawarkan panorama alam yang
            mempesona dan patut untuk anda coba datangi.
        </item>
        <item>
            Pulau Sulawesi punya banyak objek sejarah yang penuh misteri. Pulau Celebes ini kental akan budaya megalitik. Manusia zaman megalitikum
            menggunakan batu-batu besar untuk menunjang kebutuhan hidup mereka. Salah satu di antaranya ialah Situs Pokekea yang menjadi kesatuan situs
            megalitik di Lembah Lore Lindu Sulawesi Tengah.
        </item>
        <item>
            Berlokasi di Kabupaten Donggala, Pusat Laut ini merupakan sebuah sumur berbentuk melingkar terdiri dari bebatuan yang letak persisnya hanya
            beberapa meter dari pantai yang airnya sangat jernih. Pada sisi lain terdapat tangga yang digunakan oleh para pengunjung untuk naik turun ke
            dalam sumur tersebut.
        </item>
        <item>
            Air terjun ini biasa disebut oleh masyarakat setempat dengan sebutan air luncur Saluopa yang berarti sumber mata air jernih dari pegunungan
            yang meluncur deras dari puncak gunung.
        </item>
    </string-array>
    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/gongperdamaian</item>
        <item>@drawable/danaupaisupok</item>
        <item>@drawable/danauposo</item>
        <item>@drawable/danautambing</item>
        <item>@drawable/ratuampat</item>
        <item>@drawable/matantimali</item>
        <item>@drawable/megalitikpalu</item>
        <item>@drawable/pusatlaut</item>
        <item>@drawable/airterjunsaluopa</item>
    </integer-array>
    <!--    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>-->

</resources>